% Définition du répertoire contenant les images
\graphicspath{{Introduction_IM/}}

% FRAME Intro
\begin{frame}

\includegraphics[width=12cm]{Logos.pdf}

\vfill

\begin{center}

\vspace*{1.5cm}

\LARGE
\textbf{Introduction à la statistique}

\vspace*{2.5cm}

\large

\textbf{Hadrien Commenges}

{\small

\vspace*{0.1cm}

\url{hadrien.commenges@univ-paris1.fr}}

\end{center}

\end{frame}



% FRAME
\begin{frame}{La variation comme mot d'ordre}

\textbf{Stephen Jay Gould: \og the median isn't the message \fg{}}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=4cm]{sjg.jpg}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{La variation comme mot d'ordre}

\textbf{Que sont Kamala Harris et Donald Trump?}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=10cm]{harristrump.jpg}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{La variation comme mot d'ordre}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=10cm]{Clones.pdf}
\end{figure}

\begin{block}{Principe nº1: omniprésence de la variation}
Toujours et partout il existe de la variation.
\end{block}

\begin{block}{Principe nº2: mécanique de la variation}
Presque toujours et presque partout, il existe des mécanismes généraux qui permettent d'analyser et d'expliquer la variation.
\end{block}

\textbf{Qu'est-ce que la statistique?} \\ $\rightarrow$ La statistique est l'étude quantifiée de la variation.

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{La variation comme mot d'ordre}

\textbf{Le suicide dans les pays du monde (2019)}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=10cm]{suicides_gbd.png}
\end{figure}

\footnotesize
Source: IHME, Global Burden of Disease
\normalsize

\begin{block}{Principe nº3: spatialité de la variation}
Lorsqu'il existe des mécanismes généraux qui expliquent la variation, celle-ci se traduit par une structure spatiale.
\end{block}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Tout est quantifiable}


\begin{figure}
  \includegraphics[width=12cm]{Performances.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME plan
\begin{frame}{Tout est quantifiable}


\begin{figure}
  \includegraphics[width=7.5cm]{Football.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{L'absolu c'est bien, le relatif c'est mieux}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=12cm]{TxMortalite0.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{L'absolu c'est bien, le relatif c'est mieux}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=12cm]{TxMortalite1.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{L'absolu c'est bien, le relatif c'est mieux}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=12cm]{TxMortalite2.pdf}
\end{figure}

\end{frame}



% FRAME
\begin{frame}{L'absolu c'est bien, le relatif c'est mieux}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=12cm]{Babynames1.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{L'absolu c'est bien, le relatif c'est mieux}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=12cm]{Babynames2.pdf}
\end{figure}

\end{frame}



% FRAME
\begin{frame}{La moyenne c'est bien, la distribution c'est mieux}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=6.5cm]{CourbeCroissance.png}
\end{figure}

\end{frame}



% FRAME
%\begin{frame}{La moyenne c'est bien, la distribution c'est mieux}
%
%\begin{figure}
%  \includegraphics[width=10cm]{Salomon.png}
%\end{figure}

%\footnotesize
%Commentaire de \textbf{Ad da}: Ces propos ne veulent absolument rien dire du tout! comment peut on savoir qu'une personne n'est en contacter qu'avec une seule personne, on nous prend pour des cons!
%\normalsize

%\end{frame}



% FRAME
% \begin{frame}{La moyenne c'est bien, la distribution c'est mieux}
% \textbf{Que veux dire le 0 du R0?}
% \begin{figure}
%   \includegraphics[width=6.5cm]{Nicolambert.png}
% \end{figure}
% \url{https://analytics.huma-num.fr/Nicolas.Lambert/covid19/} \\
% $\rightarrow R(s,t)$
% \end{frame}

% FRAME
%\begin{frame}{La moyenne c'est bien, la distribution c'est mieux}

%\begin{figure}
%  \includegraphics[width=12cm]{Rdistrib.jpg}
%\end{figure}

%\footnotesize
%Source: Chitalapudi et al., COVID-19 outbreak reproduction number estimations andforecasting in Marche, Italy
%\normalsize
%\end{frame}


% FRAME 
\begin{frame}{Discrétiser pour quantifier}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=12cm]{Toulouse.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


% FRAME 
\begin{frame}{Discrétiser pour quantifier}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=12cm]{Spectre.pdf}
\end{figure}

\end{frame}



% FRAME 
\begin{frame}{La distribution est le résultat d'un processus}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=12cm]{dexter.jpg}
\end{figure}
\textbf{Michael C. Hall (\emph{Dexter})}

\end{frame}

% FRAME
\begin{frame}{La distribution est le résultat d'un processus}

\textbf{Même trace, mais quelle complexité des mécanismes?}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=10cm]{marafoot.pdf}
\end{figure}

\end{frame}
